%% Adaptado a partir de :
%%    abtex2-modelo-trabalho-academico.tex, v-1.9.2 laurocesar
%% para ser um modelo para os trabalhos no IFSP-SPO

\documentclass[
    % -- opções da classe memoir --
    12pt,               % tamanho da fonte
    openright,          % capítulos começam em pág ímpar (insere página vazia caso preciso)
    %twoside,            % para impressão em verso e anverso. Oposto a oneside
    oneside,
    a4paper,            % tamanho do papel. 
    % -- opções da classe abntex2 --schwinn
    % Opções que não devem ser utilizadas na versão final do documento
    %draft,              % para compilar mais rápido, remover na versão final
    paginasA3,  % indica que vai utilizar paginas em A3 
    BIBLATEX,           % indica para utilizar BIBLATEX em vez do abntex2cite
    REFINDENT,          % não fica exatamente no formato da ABNT, mas melhora muito a formatação
                        % não utilizar REFINDENT na versão final
    MODELO,             % indica que é um documento modelo então precisa dos geradores de texto
    TODO,               % indica que deve apresentar lista de pendencias 
    % -- opções do pacote babel --
    english,            % idioma adicional para hifenização
    brazil              % o último idioma é o principal do documento
    ]{ifsp-spo-inf-cemi} % ajustar de acordo com o modelo desejado para o curso
\AtBeginDocument

% ---
% Informações de dados para CAPA e FOLHA DE ROSTO
% ---
\titulo{DESENHO DO PROJETO}

% Trabalho individual
%\autor{AUTOR DO TRABALHO}

% Trabalho em Equipe
% ver também https://github.com/abntex/abntex2/wiki/FAQ#como-adicionar-mais-de-um-autor-ao-meu-projeto
\renewcommand{\imprimirautor}{
\begin{tabular}{lr}
Gabriel de Morais Ruiz & SP3046893 \\
Grazielli Lima Berti & SP3046966 \\
Gustavo Lourenço de Freitas & SP3049566 \\
João Vitor Silva Bispo & SP3052672 \\
Tayna Rita de França Souza & SP3050173 \\
Vinicius Almeida Soares & SP3046991 \\
Viviane de Santana Queiroz & SP3053601 \\
\end{tabular}
}


\disciplina{PI1A5 - Projeto Integrado I}

\preambulo{Entrega do desenho do projeto para a disciplina de Projeto Integrado I \LaTeX.}

\data{19/04/2022}

% Definir o que for necessário e comentar o que não for necessário
% Utilizar o Nome Completo, abntex tem orientador e coorientador
% então vão ser utilizados na definição de professor
\renewcommand{\orientadorname}{Professor:}
\orientador{JOSÉ BRAZ DE ARAUJO}
\renewcommand{\coorientadorname}{Professor:}
\coorientador{MARCELO TAVARES DE SANTANA}


% ---


% informações do PDF
\makeatletter
\hypersetup{
        %pagebackref=true,
        pdftitle={\@title}, 
        pdfauthor={\@author},
        pdfsubject={\imprimirpreambulo},
        pdfcreator={LaTeX with abnTeX2 using IFSP model},
        pdfkeywords={abnt}{latex}{abntex}{abntex2}{IFSP}{\ifspprefixo}{trabalho acadêmico}, 
        colorlinks=true,            % false: boxed links; true: colored links
        linkcolor=blue,             % color of internal links
        citecolor=blue,             % color of links to bibliography
        filecolor=magenta,              % color of file links
        urlcolor=blue,
        bookmarksdepth=4
}
\makeatother
% --- 

% carregando aqui referencias quando utilizando BIBLATEX
\IfPackageLoaded{biblatex}{%
\addbibresource{referencias.bib}
\addbibresource{exemplos/abntex2-doc-abnt-6023.bib}
}{}

% ----
% Início do documento
% ----
\begin{document}



% Retira espaço extra obsoleto entre as frases.
\frenchspacing 

%somente para o exemplo, fica primeiro

% -- lista de pendencias gerada pelo todonotes
% -- altere opções do usepackage para remover na versão final....

\newpage

% ----------------------------------------------------------
% ELEMENTOS PRÉ-TEXTUAIS
% ----------------------------------------------------------
\pretextual

% ---
% Capa
% ---
\imprimircapa

\newcounter{todocounter}
\newcommand{\todonum}[2][]
{\stepcounter{todocounter}\todo[#1]{\thetodocounter: #2}}

% ---

% ---
% Folha de rosto
% (o * indica que haverá a ficha bibliográfica)
% ---
\imprimirfolhaderosto
%\imprimirfolhaderosto*
% ---

% Quando registrado na biblioteca
%\input{pre-fichacatalografica}

%Caso necessário
%\input{pre-errata}

%Obrigatório para trabalhos com bancas oficiais
%\input{pre-aprovacao}

% ---- opcionais 

% -- resumo obrigatório
\input{pre-resumos}


% ---
% inserir lista de ilustrações
% ---
\pdfbookmark[0]{\listfigurename}{lof}
\listoffigures*
\cleardoublepage
% ---

% ---
% inserir lista de tabelas
% ---%
%\pdfbookmark[0]{\listtablename}{lot}
%\listoftables*
%\cleardoublepage
% ---

% ---
% inserir lista de quadros
% ---
\pdfbookmark[0]{\listofquadrosname}{loq}
\listofquadros*
\cleardoublepage
% ---


% ---
% inserir o sumario
% ---
\pdfbookmark[0]{\contentsname}{toc}
\tableofcontents*
\cleardoublepage
% ---


% ----------------------------------------------------------
% ELEMENTOS TEXTUAIS
% ----------------------------------------------------------
\textual

\input{textos-introducao}
\input{textos-revisao-literatura}

% Para facilitar a manutenção é sempre melhore criar um arquivo por capitulo, para exemplo isso não é necessário 
\input{textos-desenvolvimento}


% exemplos de escrita LaTeX e erros comuns





\input{textos-conclusao}

% ----------------------------------------------------------
% Finaliza a parte no bookmark do PDF
% para que se inicie o bookmark na raiz
% e adiciona espaço de parte no Sumário
% ----------------------------------------------------------
\phantompart

% ----------------------------------------------------------
% ELEMENTOS PÓS-TEXTUAIS
% ----------------------------------------------------------

% ----------------------------------------------------------

% ----------------------------------------------------------
% Referências bibliográficas
% ----------------------------------------------------------
% quando não esta utilizando biblatex tem que carregar as referencias aqui
\IfPackageLoaded{biblatex}{%
\printbibliography

}{%
\bibliography{}
}

\bibliography{EQUIPE PM3. Product Owner: função, salário e tudo que você precisa saber sobre o papel [S.I] [2022]. Disponível <https://www.cursospm3.com.br/product-owner-o-que-faz-salario-habilidades/>. Acesso em: 09 de abr. 2022}
\\

\bibliography{REHKOPF, Max. Sprints [S.I] [2022?]. Disponível em <https://www.atla-\\ssian.com/br/agile/scrum/sprints> Acesso em: 09 de abr. 2022}
\\

\bibliography{REHKOPF, Max. O que é um scrum master? [S.I] [2018?]. Disponível em\\ <https://www.atlassian.com/br/agile/scrum/scrum-master>. Acesso em: 09 de abr. 2022}
\\

\bibliography{WEST, Dave. Planejamento do Sprint [S.I] [2022?]. Disponível em\\ <https://www.atlassian.com/br/agile/scrum/sprint-planning> Acesso em: 17 de abr. 2022}

\bibliography{Ortega, FranciscoDeficiência, autismo e neurodiversidade. Ciência & Saúde Coletiva [online]. 2009, v. 14, n. 1 [Acessado 30 Março 2022] , pp. 67-77. Disponível em: <https://doi.org/10.1590/S1413-81232009000100012>. Epub 20 Jan 2009. ISSN 1678-4561. https://doi.org/10.1590/S1413-81232009000100012.).}
\\

\bibliography{Moraes, Anna Victória Pandjarjian Mekhitarian, Bialer, Marina Martins e Lerner, RogérioCLÍNICA E PESQUISA DO AUTISMO: OLHAR ÉTICO PARA O SOFRIMENTO DA FAMÍLIA1 1 Apoio e financiamento: Fundação de Amparo a Pesquisa do Estado de São Paulo (FAPESP), pela concessão da bolsa de mestrado,número 18/03306-7 e do auxílio à pesquisa número 13/25332-6. . Psicologia em Estudo [online]. 2021, v. 26 [Acessado 18 Abril 2022] , e48763. Disponível em: <https://doi.org/10.4025/psicolestud.v26i0.48763>. Epub 10 Maio 2021. ISSN 1807-0329. https://doi.org/10.4025/psicolestud.v26i0.48763.}
\\

\bibliography{CARDIERI, Mariana Prates ESTUDOS CULTURAIS, NEURODIVERSIDADE E PSICANÁLISE: Um lugar para o autismo. UNIVERSIDADE FUMEC MESTRADO EM ESTUDOS CULTURAIS CONTEMPORÂNEOS. 2018, [Acessado 30 março 2022]. Disponível em: <https://repositorio.fumec.br/handle/123456789/139>. }
\\

\bibliography{Ana Carolina de Holanda Machado¹, Deborah Gerrane Damásio Nascimento¹, José Antônio da Silva Neto ¹, Mariana Ribeiro Rodrigues Alves¹, Vitória Daiany Guimarães Ramos¹, Júlia Maria Rodrigues de Oliveira². 1. Discente do curso de medicina do Centro Universitário de Anápolis - UniEVANGÉLICA. 2. Docente do curso de medicina do Centro Universitário de Anápolis - UniEVANGÉLICA. Revista Educação em saúde [RESU]. A relação entre a neurodiversidade e o Transtorno do Espectro Autista. [Acessado 30 março 2022]. Disponível em: < https://core.ac.uk/download/pdf/270182721.pdf >.}
\\

\bibliography{DIAS, Fabrízia Miranda de Alvarenga, DENUCCI, Moniki Aguiar, RODRIGUES, Daniele
Fernandes, SOUZA, Carlos Henrique Medeiros de. Transtorno do espectro autista e as concepções pragmáticas no contexto escolar. UENF, UFF, UENF, v. 27 n. 81 Supl. (2021) [Acessado 30 março 2022]. Disponível em: <https://www.revistaphilologus.org.br\\/index.php/rph/article/view/1056>. 
}
\\

\bibliography{RODRIGUES, F. A.; SANTANA, R. C. G. Contextualização de conceitos teóricos no processo de coleta de dados de redes sociais online. Informação & Tecnologia, v. 5, n. 1, p. 18-36, 2018. Disponível em: <http://hdl.handle.net/20.500.11959/brapci/110391>. Acesso em: 18 abr. 2022.}
\\

\bibliography{TOKARNIA, Mariana. Repórter da Agência Brasil - Rio de Janeiro. Celular é o principal meio de acesso à internet no país. Publicado em 29/04/2020. Disponível em: < https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2020-04/celular-e-o-principal-meio-de-acesso-internet-no-pais>. Acesso em: 30 Março. 2022.}
\\

\bibliography{GABRIELA. Meu filho foi diagnosticado com autismo e agora?. Genial Care, 2020. Disponível em: (https://genialcare.com.br/blog/meu-filho-foi-diagnosticado-com-autismo-e-agora/). Acesso em: (30 março de 2022).}
\\
\bibliography{GISABELA. Neurodiversidade: a importância da inclusão. eCycle. Comportamento Disponível em: (https://www.ecycle.com.br/neurodiversidade/). Acesso em: (30 março de 2022).}
\\

\bibliography{MENDONÇA, Victor, ABREU, Tiago. Tudo o que você precisa saber sobre Neurodiversidade e Autismo. O Mundo Autista. Autismo. Disponível em: (https://omundoautista\\.uai.com.br/tudo-o-que-voce-precisa-saber-sobre-neurodiversidade-e-autismo/amp/). Acesso em: (30 março de 2022).}
\\

\bibliography{MENEZES, Clara. Redes sociais ajudam famílias a entenderem melhor o autismo. Portaldonic. Disponível em: (http://portaldonic.com.br/jornalismo/2017/07/17/redes-sociais-ajudam-familias-a-entenderem-melhor-o-autismo/). Acesso em: (30 março de 2022).}
\\

\bibliography{Francisco OrtegaI; Rafaela ZorzanelliI; Lilian Kozslowski MeierhofferII; Celita Almeida RosárioIII; Clarissa Freitas de AlmeidaIV; Bárbara Fonseca da Costa Caldeira de AndradaV; Beatriz da Silva ChagasV; Clara FeldmanV. IDepartamento de Políticas e Instituições de Saúde, IMS/UERJ. IIGraduanda, curso de Medicina, Universidade Federal do Rio de Janeiro. IIIAluna de Pós-graduação Lato Sensu em Saúde Pública, Escola Nacional de Saúde Pública Sérgio Arouca.
IVMestranda, Programa de Pós-graduação em Psicologia Social, UERJ.
VDoutorandas, Programa de Pós-graduação em Saúde Coletiva, IMS/UERJ. A construção do diagnóstico do autismo em uma rede social virtual brasileira. [Acessado 30 março 2022]. Disponível em: <https://www.scielosp.org/article/icse/2013.v17n44/119-132/#>.
}
\\

\bibliography{MENDONÇA, Sophia. Neurodivergentes: Autismo na Contemporaneidade. Manduruvá Edição Especiais, 2019. Link para o livro: https://www.google.com.br/books/edition\\/Neurodivergentes/xHAaEAAAQBAJ?hl=pt-BR&gbpv=0 }
\\

\bibliography{ABREU, Thiago. O que é neurodiversidade? Cânone Editoração Ltda, 2022. Link para o livro: https://www.google.com.br/books/edition/O_que_é_neurodiversidade\\/XCpcEAAAQBAJ?hl=pt-BR&gbpv=0}
\\

\bibliography{ Nicole Baumer, MD, MEd, Contributor, Julia Frueh, MD, Guest Contributor.  What is neurodiversity?. health.harvard. Disponível em: (https://www.health.harvard.edu/blog/what-is-neurodiversity-202111232645). Acesso em: (30 março de 2022).}
\\

\bibliography{exceptionalindividuals. Neurodiversity: Meanings, Types & Examples Find out more about the different types of neurodivergence. Disponível em: (https://exceptionalindividuals.com\\/neurodiversity/). Acesso em: (30 março de 2022).}
\\

\bibliography{SOUZA, Brenda, DESENVOLVIMENTO ATÍPICO E INCLUSÃO: CONCEPÇÕES DE ESTUDANTES DE CIÊNCIAS NATURAIS. Ciências Naturais [online]. 2001 [Acessado 30 Março 2022]: <https://bdm.unb.br/bitstream/10483/18192/1\\/2017_BrendaKevellynSouza_tcc.pdf>. }
\\

\bibliography{CANGUÇU, Raphael. O que são Requisitos Funcionais e Requisitos Não Funcionais? [S.I] [2021]. Disponível em <https://codificar.com.br/requisitos-funcionais-nao-funcionais/>. Acesso em: 15 de abr. 2022 }
\\

\bibliography{UNESP. Requisitos de Software [S.I] [2005]. Disponível em <https://www.dcce.ibilce.unesp.br/~ines/cursos/eng_soft/aula04.pdf>. Acesso em: 16 de abr. 2022}
\\

\bibliography{}
\\

\bibliography{}
\\

\bibliography{}
\\

\bibliography{}
\\

\bibliography{}
\\

\bibliography{}
\\

\bibliography{}
\\

\bibliography{}
\\

\bibliography{}
\\

\bibliography{}
\\

\bibliography{}
%---------------------------------------------------------------------
% INDICE REMISSIVO - Quando necessário 
% As palavras indexadas devem ser definidas com \index{} no texto
%---------------------------------------------------------------------
\phantompart
%---------------------------------------------------------------------

\end{document}