\chapter{Exemplos \LaTeX}
\label{cap-exemplos}

\explicacao{ATENÇÃO : Este capítulo e os seguintes demonstram como fazer no {\LaTeX} portanto devem ser lidos em conjunto com o código fonte desse documento}

% exemplo de como inserir uma referencia adicional no sumario (normalmente não utilizado em um trabalho acadêmico)
\addcontentsline{toc}{chapter}{Exemplos que devem ser lidos (mas esse tipo de indicação não vai em um trabalho acadêmico) :-)}

Esse capítulo tem exemplos de escrita utilizando o {\LaTeX}  utilizando \abnTeX, é muito simples escrever em \textbf{negrito}, \textit{itálico} \footnote{apesar de que nesse documento \mostraComandoLaTeX{textit} \mostraComandoLaTeX{emph} tem comportamento parecido é recomendável utilizar \mostraComandoLaTeX{textit} de forma genérica para itálico}, ....


Existem diversos tutoriais para uso de \LaTeX, se você está utilizando esse modelo não precisará se preocupar com muitos dos detalhes técnicos do \LaTeX \space e cuidar somente do seu texto.

Escolha seu editor : \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Comparison\_of\_TeX\_editors}, apesar do overleaf sem bem prático, nem todas as funções estão disponíveis na versão gratuita e você pode instalar gratuitamente em seu computador um compilador \LaTeX \space e utilizar um sistema de controle de versão para gerenciar seu documento.


\input{exemplos/abnt}

\section{Detalhes textuais}

O documento é dividido em capítulos, e cada capítulo dividido em seções utilizando o \abnTeX \space você pode dividir seus documentos nos níveis de acordo com os comandos:

\begin{itemize}
    \item \mostraComandoLaTeX{chapter}  (1);
    
    \item \mostraComandoLaTeX{section} (1.1);
    
    \item \mostraComandoLaTeX{subsection} (1.1.1);
    
    \item \mostraComandoLaTeX{subsubsection} (1.1.1.1);
    
    \item \mostraComandoLaTeX{subsubsubsection} (1.1.1.1.1).
    
\end{itemize}

Tenha em mente que normalmente se utiliza no máximo o nível \mostraComandoLaTeX{subsection}.
Ao definir as divisões do seu trabalho utilizando as diretivas do \LaTeX, elas são automaticamente inseridas no sumário do documento.


\subsection{Caracteres Reservados e auxiliares}



Alguns caracteres são reservados no \LaTeX \space e por isso para utilizar esses caracteres é necessário utilizar uma forma diferenciada de escrita. É possível utilizar a macro \mostraComandoLaTeX{symbol} com o código \ac{ascii} do caracter desejado, veja no código fonte desse texto como utilizar corretamente esses itens.


\begin{itemize}
\item barra invertida : \textbackslash   \symbol{92}    $\backslash$;
\item til  :  \symbol{126} ;
\item cifrão : \$;
\item sublinhado, \textit{underscore}, \textit{underline} : \_;
\item \enquote{aspas} as macros \mostraComandoLaTeX{enquote} / \mostraComandoLaTeX{textquote} garantem o espaçamento correto, se utilizar diretamente as ASPAS o espaçamento é perdido;
% https://tex.stackexchange.com/questions/80395/no-space-after-closing-double-quote
\item marcadores : \cmark\ \xmark\ \circlemark\ \ding{100} \ - ver mais no \refanexo{pifont-quickref};
\item chaves : \} \{.
\end{itemize}

\subsection{Listas}

Em uma lista de itens cada item deve ser terminado por ponto e virgula, exceto o ultimo item que deve ter um ponto final.

\begin{itemize}
\item item 1;
\item item 2;
\item item ..;
\item item final.
\end{itemize}


\input{exemplos/referencias}



\subsection{Elementos não textuais / Ilustrações}
\label{elementos-nao-textuais}

Elementos não textuais são aqueles que auxiliam o entendimento, não podem ficar \enquote{jogados} no texto, devem ser citados, cada elemento deve ser identificado por um \mostraComandoLaTeX{label} único que permite a sua referencia, no texto utilizando \mostraComandoLaTeX{ref} ou \mostraComandoLaTeX{autoref}, esses elementos quando definidos corretamente também são inseridos nas listas presentes antes do sumário.

Cuidado com o artigo \textbf{O/A} antes da Figura, Tabela ou Quadro referenciado, deve ser compatível com o tipo da ilustração.

Lembre que o \LaTeX \  vai posicionar os elementos  da melhor maneira possível dentro do documento, sempre faça as referencias utilizando os comandos específicos, nunca utiliza \enquote{acima}, \enquote{"baixo}, \enquote{a seguir}, etc... 

O posicionamento desses elementos é feito pelas rotinas do pacote float, leia a documentação em  \url{http://linorg.usp.br/CTAN/macros/latex/contrib/float/float.pdf}. É recomendável utilizar as opções de posicionamento \textbf{htb}, a opção \textbf{H} deverá ser utilizada somente como ultima alternativa de posicionamento e em alguns casos a utilização de \mostraComandoLaTeX{FloatBarrier} pode também melhorar o resultado se utilizada com cuidado.

Lembre que se houver uma grande distancia entre a ilustração no documento \ac{pdf} e sua definição original no documento isso significa que existe muito pouco texto em seu documento e isso não oferece muitas opções para o {\LaTeX} organizar as ilustrações. Você precisa nesse caso melhorar a descrição textual das ilustrações.


Para casos onde existe uma grande distancia entre a ilustração e o ponto de referencia no texto esse modelo possui macros \mostraComandoLaTeX{autorefwithpage} e \mostraComandoLaTeX{autorefwithpagedistance} a primeira sempre indica página onde a ilustração foi colocada e a segunda somente se a ilustração estiver mais distante que o número de páginas indicado como parâmetro, Ex. \autorefwithpage{fig_logo_A3}. Isso deve ser utilizado somente quando existe mais de uma referencia para mesma ilustração e não para deixar a ilustração distante de uma única referencia.

O titulo da ilustração deve ser apresentado sempre no topo (conforme \citetitle{NBR14724:2011}, era na parte inferior na  \citetitle{NBR14724:2005}), e a fonte deve ficar na parte inferior \cite{NBR14724:2011}. A norma não possui um exemplo direto do uso das fontes e é possível encontrar exemplos com e sem ponto final nas fontes das ilustrações. Considerando a utilização de ponto no manual do \ac{ibge} nesse modelo foi escolhido utilizar o ponto final na fonte das ilustrações.





\input{exemplos/qrcode}
\input{exemplos/todo}
\input{exemplos/tabelas}
\input{exemplos/figuras}
\input{exemplos/exemploA3}

